\chapter*{Remerciements}

\begin{flushright}
Ce travail a été soutenu par \\
l'Ecole Polytechnique de Louvain faculté de Université Catholique de Louvain \\
et par le CETIC, \textit{Centre d'Excellence en Technologies de l'Information et de la Communication}.
\\[2\baselineskip]

Je voudrais remercier le Pr. Olivier Bonaventure, pour son aide et ses précieux conseils en qualité de promoteur,
\\[2\baselineskip]

Sébastien Dawans et Laurent Deru du département Embedded Systems aux CETIC pour leurs suivis et aides,
\\[2\baselineskip]

Ma famille et mes amis pour leurs soutien et encouragement,\\
dans l'accomplissement de ce travail de fin d'études. 
\end{flushright}